中美貿易首階段協定 網評4跡象顯習或毀約

中美貿易首階段協定 網評4跡象顯習或毀約

作者：
小山
中美貿易剛剛簽署第一階段談判協議，媒體與各界評論不一。有分析指中國的官方信息顯示該協議脆弱，並沒有照章執行的信心。有分析認為，多個跡象顯示中國可能毀約。分析還認為，與特朗普簽署貿易協議如此重要，中國國家領導人習近平卻沒有出席儀式。

據消息樹引述看中國消息說，中國或已發出4個撕毀協議信號? 特朗普也埋好升級伏筆。

該報道指自由媒體全民共振平台發言人李一平認為，中美第一階段貿易協議剛剛正式簽署，但中共已然發出了毀約信號。而特朗普簽約時就有個特別安排，在為貿易戰升級做鋪墊。

該報道引李一平在其自媒體中分析，雖然第一階段貿易協議剛剛正式簽署，但實際上中美之間的摩擦才剛剛開始，而中共已然發出了4個毀約信號。第一個毀約信號是：習近平沒有參加簽字儀式。以前中共同那些小國簽署協議時，習近平都參加，而這麼重要的經濟協議，習近平卻沒有來，這說明他不想承擔簽署協議的責任，在為今後毀約做好準備。

據稱第二個毀約信號：劉鶴本來應當一月初就來美國簽約，但推遲到1月13日。原因是1月3日美國斬首伊朗第二號人物蘇萊曼尼，中東局勢緊張，中共判斷美國和伊朗可能開戰，如果打起來，美國被牽制住的話，中共可坐收漁翁之利，不再需要簽署協議。不料，伊朗服軟了，劉鶴只好啟程赴美。如果世界其它地方發生類似事件，美國被牽制住了，中共一定會趁機毀約。

第三，《環球時報》在1月6日發表社論稱，中美不應簽署第一階段貿易協議，因協議的內容不完善、不合理，即使簽了，也很難執行，走不遠，應該再等等。李一平分析，環時是中共的喉舌媒體，其社論代表整個中共立場。環時說要耍賴，也就是中共想要耍賴。

該報道指第四個信號是，1月初，中共農業部部長韓俊表示，即使簽訂了第一階段貿易協議，中國給各國農產品的配額也不會改變。而美中貿易協議要求中國在未來兩年每年從美國購買400億美元以上的農產品。這個金額比以往高出兩倍。如果中共不改變配額，這個協議將如何執行呢？作為中共官員，除了最高領導人，其他人都不敢亂說亂動，也就是說韓俊的說法是習近平的意思。讓韓俊代言，美國抓不到把柄，但體制內的人一聽就明白了，這是緩兵之計。

據該報道說，中共在政治、經濟、軍事等各方面的準備都不充分。特朗普已經發話，如果不簽的話，他將“萬箭齊發”。那樣的話，關稅將全面提高，外資企業將加速逃離中國，國內企業將大量倒閉，中國的經濟將出現斷崖式的下跌。

其實侵都係為咗連任，連任之後再撚四年

已射

美國其實都想有個籍口開波者
你一毁約美國咪可以名正言順搞鳩你囉
同又可以向國際社會展示支那係幾唔專重合約精神

其實都唔洗佢講
大家都知

五毛新論點
但好似唔記得左懲罰條款？

快啲毀約，想睇吓有咩下場

支那會毀約 你知我知單眼佬都知啦

全部都係歷史文件

懲罰條款係咩？

Push

準備好中國瓦解未

望住人仔不停升
港女又係

班友真識玩。

係就快啦

入左納指ETF錢已袋理Ｌ得你

有懲罰機制
你咪毀約囉

兩宋遺風話協定係對中國好而對中共不利

睇黎支共想攬炒支那，毀約等於中共同中國一切都玩撚完

IP 點管
一管就咩生意都唔洗做

希望侵侵可以連任多四年打殘支那

急不及待想毀約

現有關稅唔減之餘仲加關稅

尋日簽完都算係歷史文件啦

諗諗下似美國set個局想中共毀約，

然後名正言順開拖

習違約

乜野條款都假，最大既懲罰條款係侵侵

支那想打贏可以打殘蘇聯同日本嘅美國

習敗北 習失腳 習違約

根本冇人期待過佢會遵守

自己拎到分又拎埋高地，想打就打，真係玩哂

一定係選撚完先撚支那
係爭在撚幾大力

成個淘寶九成貨會冇左

呢啲打丁文大家唔好盡信
「第二個毀約信號」已經100% fail

據稱第二個毀約信號：劉鶴本來應當一月初就來美國簽約，但推遲到1月13日。原因是1月3日美國斬首伊朗第二號人物蘇萊曼尼，中東局勢緊張，中共判斷美國和伊朗可能開戰，如果打起來，美國被牽制住的話，中共可坐收漁翁之利，不再需要簽署協議。

trump 31 dec單方面宣佈15 jan簽

所以我支持佢唔對伊朗開戰

支那嗰班on9
清未嗰陣既不平等條約點只得南京條約一條，一條唔夠仲有北京、天津、馬關排住隊等你美國唔夠仲有英國、法國、日本一齊黎揾你
咪撚以為毀到約好叻叻，咪又係比個機會人地簽多幾條

期待

根本無諗過守約

根本就做比國內班死左膠，奶共狗睇，尤其華爾街班見利忘義份子
無班垃圾阻頭阻勢，想點打就點打

其實一開放 全国走資 仲未計四大銀行即冧
強囯有冇錢買都成問題 我當有錢買 佢會唔會實踐
仲有根本成個国家都係小偷強盜 好難唔偷
個個用盜版

共匪都係拖得一日得一日，搏侵連任唔到，或美國經濟轉並

無論簽唔簽，中國都輸到貼地。

乜大陸有守過約咩

或？乜試過有乖乖地守約？

中共毀約係好事黎
咁樣下一階段交個春袋出黎做擔保就名正言順

Trump實知中國會毀約 睇啲條款都知 太苛刻 中國根本就無可能會做到

trump係要開到咁大 一黎可以試下中國既底線
二黎大選近 實要做野俾美國人睇 依家大選前中國老老實實咁簽左

trump 第二階段會再開大啲 睇下中國點反應 如果大選前連第二階段都簽埋 trump真係贏硬

Trump都想快啲開始傾第二階段 大選前不停俾美國人睇到佢一路做緊野

侵話大選後先簽

拿毀約作為契機宣布同台灣建交 同支那斷交 承認中華民國為唯一一個中國 都唔洗打就直接支爆啦